[
    {
        "schoolName": "陆军防化学院",
        "title": "陆军防化学院-西藏",
        "question": "我是西藏自治区文科排名第931名。能否报考贵校？",
        "answer": "我院不在西藏招生"
    },
    {
        "schoolName": "陆军防化学院",
        "title": "陆军防化学院-有关体检",
        "question": "bmi超了还有可能录取吗",
        "answer": "BMI超标体检不合格"
    },
    {
        "schoolName": "陆军防化学院",
        "title": "陆军防化学院-报考",
        "question": "您好 安徽理科565能报考吗",
        "answer": "我院2022年录取分数线548，2021年录取分数线543,供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "陆军防化学院",
        "title": "陆军防化学院-湖南考生",
        "question": "老师好，我是湖南考生，理科560.位置34714.可以报贵校吗",
        "answer": "我院2022年录取分数线557,2021年录取分数线568，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "陆军防化学院",
        "title": "陆军防化学院-报考",
        "question": "天津考生 女生 高考541 有望报考贵校么",
        "answer": "我院不在天津招生"
    },
    {
        "schoolName": "陆军军事交通学院",
        "title": "陆军军事交通学院-报考",
        "question": "山东考生530分有被录取的可能吗",
        "answer": "请根据我院近几年录取分数线自行预测。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军军事交通学院",
        "title": "陆军军事交通学院-调档",
        "question": "请问贵院调档比例多少？进入体检是否已调档？如体检合格人数超过录取目标是否进行分数排位淘汰？",
        "answer": "1.调档比例由各省招办确定。2.体检与调档无关。3.是。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军军事交通学院",
        "title": "陆军军事交通学院-院校报考",
        "question": "湖北考生，女，选择物理化学地理，总分579，可以填报吗？之前换过银屑病，已治愈有影响吗？",
        "answer": "符合报考条件！身体原因需要体检医院认定！"
    },
    {
        "schoolName": "陆军军事交通学院",
        "title": "陆军军事交通学院-报考",
        "question": "您好 安徽理科565能报吗",
        "answer": "达到一本分数线均可报名！"
    },
    {
        "schoolName": "陆军军事交通学院",
        "title": "陆军军事交通学院-录取咨询",
        "question": "河北省女生理科572，分如果军检合格有可能被录取吗",
        "answer": "这个分数刚够体检线！"
    },
    {
        "schoolName": "燕山大学里仁学院",
        "title": "燕山大学里仁学院-山东文科462分报考贵校希望大吗",
        "question": "位次261673",
        "answer": "2023暂停招生"
    },
    {
        "schoolName": "燕山大学里仁学院",
        "title": "燕山大学里仁学院-山东文科462分报考贵校希望大吗",
        "question": "位次261673",
        "answer": "2023年暂停招生"
    },
    {
        "schoolName": "燕山大学里仁学院",
        "title": "燕山大学里仁学院-山东考生",
        "question": "选物理了，445能报上本科吗",
        "answer": "2023年暂停招生"
    },
    {
        "schoolName": "燕山大学里仁学院",
        "title": "燕山大学里仁学院-山东考生",
        "question": "选物理了，445能报上本科吗",
        "answer": "2023年暂停招生"
    },
    {
        "schoolName": "燕山大学里仁学院",
        "title": "燕山大学里仁学院-录取",
        "question": "浙江物理生物技术492有希望被贵校录取吗，希望大吗",
        "answer": "2023年暂停招生"
    },
    {
        "schoolName": "临汾职业技术学院",
        "title": "临汾职业技术学院-食宿条件",
        "question": "请问一下，贵校的食宿条件是什么样子的呢？",
        "answer": "您好，我院实行统一标准的住宿管理，公寓实行规范化、人文化管理，注重文明宿舍及寝室文化建设，将学生寝室建设成为文明、优雅、健康、向上的课堂，是学生的第二个家。"
    },
    {
        "schoolName": "临汾职业技术学院",
        "title": "临汾职业技术学院-退档",
        "question": "由于家庭原因，我不想去学校了，可不可以退档？",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "临汾职业技术学院",
        "title": "临汾职业技术学院-查询毕业信息",
        "question": "我是这所学校毕业的，但我查不到我的毕业证信息，请问怎么办呀 ？",
        "answer": "请九月十日后来学校学籍科咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "临汾职业技术学院",
        "title": "临汾职业技术学院-专业",
        "question": "医学检验技术读几年？学费是多少？",
        "answer": "您好，医学检验技术三年制，学费5200元。"
    },
    {
        "schoolName": "临汾职业技术学院",
        "title": "临汾职业技术学院-专业",
        "question": "你们学校有药剂专业吗？",
        "answer": "您好，我校没有该专业，可咨询我校其他专业！"
    },
    {
        "schoolName": "锡林郭勒职业学院",
        "title": "锡林郭勒职业学院-报考",
        "question": "高考成绩209能报考咱们学校吗",
        "answer": "同学你好，你是什么科类的考生？"
    },
    {
        "schoolName": "锡林郭勒职业学院",
        "title": "锡林郭勒职业学院-高职",
        "question": "老师您好，高职高专考256可以报考贵校其他专业吗？",
        "answer": "同学你好，8月4日网报志愿的时候你就选专业吧，应该大部分专业都能够报名，没有问题的。"
    },
    {
        "schoolName": "锡林郭勒职业学院",
        "title": "锡林郭勒职业学院-水土保持技术",
        "question": "老师您好 水土保持技术、园林技术、学前教育是汉语授课吗 能进行专升本考试吗",
        "answer": "您好，我们这些专业都是汉语授课的，三年制专科最后一年毕业前可以通过参加全区专升本考试升入本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "锡林郭勒职业学院",
        "title": "锡林郭勒职业学院-体育教育或者运动训练专业",
        "question": "240分可以报吗？",
        "answer": "同学您好，感谢您的提问。我们学院体育教育专业招收蒙、汉授体育类考生，体育类统考成绩和文化课成绩达到内蒙古自治区录取最低分数线即可报名，如果您的统考成绩70分以上的话这个成绩是可以报名的，按照录取原则从高分到低分依次录取。运动训练专业是马术方向，普通文理类学生都可以报名，您是可以报名的。"
    },
    {
        "schoolName": "锡林郭勒职业学院",
        "title": "锡林郭勒职业学院-山东分数",
        "question": "请问贵校的影视编导专业今年再山东招生吗 如果招的话 文化课大约是多少啊（我有编导统考成绩）谢谢",
        "answer": "同学您好：感谢您关注我们学院，我们学院在山东没有高考招生计划，所以没有办法招生，您再考虑一下其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "大连软件职业学院",
        "title": "大连软件职业学院-2021甘肃文史美术考生文化课285专业185报考贵校专科",
        "question": "老师您好，想咨询一下甘肃美术生文化课285专业185，报考贵校专科专业有希望吗。招办电话联系方式在哪里能查到呢？谢谢老师答疑。",
        "answer": "你好，我们学院没有艺术类的招生，你可以在普通类报考我学院在甘肃的招生专业。招办咨询电话是0411-84297066 77 88 三个电话"
    },
    {
        "schoolName": "大连软件职业学院",
        "title": "大连软件职业学院-咨询",
        "question": "咱们学校属于统招的吗？计算机多媒体专科每年的入取分数控制在多少",
        "answer": "我们大连软件职业学院隶属于辽宁省教育厅，是国家教育部备案的全日制普通高等学校。我们招生是纳入国家计划的，属于统招高职院校。计算机多媒体专业录取分数，执行的是省里划定的分数线：文科290分，理科250分。"
    },
    {
        "schoolName": "大连软件职业学院",
        "title": "大连软件职业学院-事情",
        "question": "想请问下老师在贵学校办理休学需要交学费么？是刚开学的新生、 但如果一年以后还是没有办法来上学贵校会退还学费么？ 是按多少比例退还的呢？ 谢谢",
        "answer": "这方面我们参照辽宁省物价部门的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "大连软件职业学院",
        "title": "大连软件职业学院-我能否被录取？",
        "question": "我是一名内蒙古蒙受文科的学生，我想报贵校计算机信息管理系，我09年的高考分数是317，我能否被录取呢？谢谢..（我是蒙受文科的）",
        "answer": "我们 按照考生 的志愿顺序 以文化课成绩为标准 录取 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁城市建设职业技术学院",
        "title": "辽宁城市建设职业技术学院-录取",
        "question": "辽宁考生理科325 排名124891 能否考上贵校的市政工程技术专业",
        "answer": "可以报，但是不能保"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁城市建设职业技术学院",
        "title": "辽宁城市建设职业技术学院-报考",
        "question": "你好，山东考生396分可以报什么专业",
        "answer": "建筑室内设计"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁城市建设职业技术学院",
        "title": "辽宁城市建设职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科270分，报考贵校能否被录取？",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁城市建设职业技术学院",
        "title": "辽宁城市建设职业技术学院-录取",
        "question": "您好，黑龙江理科252报考贵校有机会吗",
        "answer": "2022年最低分数线262分，你可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁城市建设职业技术学院",
        "title": "辽宁城市建设职业技术学院-咨询录取",
        "question": "您好 山东考生 文科246分 可以报考贵校吗",
        "answer": "我们学校山东省没有文科计划"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨铁道职业技术学院",
        "title": "哈尔滨铁道职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，山东物政地334分能报考贵校专业吗",
        "answer": "您好，我院去年在山东最低录取分数为396分。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨铁道职业技术学院",
        "title": "哈尔滨铁道职业技术学院-录取",
        "question": "我是福建历史类考生，395有多大希望",
        "answer": "我院去历史类最低录取分数为379，您今年被我院录取的希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨铁道职业技术学院",
        "title": "哈尔滨铁道职业技术学院-广东考生多少分",
        "question": "今年广东理科类332能去吗",
        "answer": "我院去年的最低录取分数为377分，建议您冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨铁道职业技术学院",
        "title": "哈尔滨铁道职业技术学院-老师您好，我想咨询一下本校的录取",
        "question": "我是青海考生理科274排名24536有机会进入贵校吗？",
        "answer": "我院去年最低录取分数为262分，被我院录取的希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨铁道职业技术学院",
        "title": "哈尔滨铁道职业技术学院-新疆",
        "question": "请问新疆文史类311有希望进入贵校嘛？",
        "answer": "我院去年最低录取分数线为262分，被录取的希望非常大"
    },
    {
        "schoolName": "武警海警学院",
        "title": "武警海警学院-录取",
        "question": "广东482文女，位次51977，选法学专业，可以上吗",
        "answer": "你好，广东省文科特控线为540分，需超过特控线才可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "武警海警学院",
        "title": "武警海警学院-关于报考事宜",
        "question": "你好，老师，问一下山东省女生558分，位次6万3，选科史地生，走提前批有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，山东省女生报考我院需选考政治。"
    },
    {
        "schoolName": "武警海警学院",
        "title": "武警海警学院-体检视力要求",
        "question": "体检对视力有什么要求吗？裸眼视力在4.3，矫正度数400度，能合格吗",
        "answer": "你好，视力要求：双眼裸眼视力均需达到4.5以上。"
    },
    {
        "schoolName": "武警海警学院",
        "title": "武警海警学院-录取",
        "question": "浙江男生，选课物地政，高考成绩622分，31893名，录取几率大吗？2022年的录取分数是多少？",
        "answer": "你好，2022年男生录取分数线为606分，欢迎第一志愿报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "武警海警学院",
        "title": "武警海警学院-学校对电子产品有管控吗？有无寒暑假以及法定节假日？",
        "question": "若有管控，是如何管控呢？",
        "answer": "你好，学院学员可以享受寒假假期，没有暑假，暑假需要实习或训练，电子产品上课、训练期间上交保管，课余时间可以使用。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽现代信息工程职业学院",
        "title": "安徽现代信息工程职业学院-录取",
        "question": "老师您好，河南理科222 ，有机会录取吗？",
        "answer": "你好，我校今年招生计划已完成，请关注适合你的学校，祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽现代信息工程职业学院",
        "title": "安徽现代信息工程职业学院-招生咨询",
        "question": "老师好，请问专科报名不是7.30号开始吗，贵校已经招生完了？",
        "answer": "我院2023年分类招生圆满完成全年计划。"
    },
    {
        "schoolName": "安徽现代信息工程职业学院",
        "title": "安徽现代信息工程职业学院-录取",
        "question": "理科271排名283787可以报考吗",
        "answer": "你好，我校今年招生计划已完成，请关注适合你的学校，祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽现代信息工程职业学院",
        "title": "安徽现代信息工程职业学院-报考",
        "question": "理科考了242能去贵校吗",
        "answer": "你好，我校今年招生计划已完成，请关注适合你的学校，祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "安徽现代信息工程职业学院",
        "title": "安徽现代信息工程职业学院-理科",
        "question": "请问贵校今年录取的理科分数最低分是多少啊",
        "answer": "达到2022年安徽省普通高校高职专科批录取控制分数线即可，填报代码：9330，填报专业请参考安徽普通高校招生报考指导，理科册：84页，安徽现代信息工程职业学院欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "江西卫生职业学院",
        "title": "江西卫生职业学院-护理",
        "question": "江西理科392分排名32559第一志愿报贵校护理专业稳吗，不想被调剂，护理专业可以专升本吗，就是升到本科院校的护理专业。",
        "answer": "去年我们理科护理最低录取分数是371分，你的这个分数录取我们学校的护理专业还是非常有希望的，欢迎第一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "江西卫生职业学院",
        "title": "江西卫生职业学院-老师您好",
        "question": "江西文科304可以报考贵校的那个专业呢",
        "answer": "去年我校文史类的投档线是375分，数据可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "江西卫生职业学院",
        "title": "江西卫生职业学院-有希望",
        "question": "你刚刚说的专科400分录取贵校，“有希望”是概率不大的意思对吧？",
        "answer": "专科文史类400分录取到我校的希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "江西卫生职业学院",
        "title": "江西卫生职业学院-录取",
        "question": "老师，我今年379江西考生，想报贵校的口腔医学专业有没有希望，为什么我在网上查贵校口腔去年最低分是394，但是我打电话到招生办处咨询，他又说371也可以呢？",
        "answer": "我校2022年的投档线是371分，口腔医学专业的分数线是394分。"
    },
    {
        "schoolName": "江西卫生职业学院",
        "title": "江西卫生职业学院-护理",
        "question": "广西文科396有多大几率上贵校的护理专业",
        "answer": "我校在广西不招生。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "海军工程大学",
        "title": "海军工程大学-关于录取问题",
        "question": "你好，老师，问一下山东省潍坊女生558分，位次6万3，选科史地生，走提前批有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "海军工程大学",
        "title": "海军工程大学-山东考生551分",
        "question": "山东考生551分能否报考本校",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "海军工程大学",
        "title": "海军工程大学-视力",
        "question": "请问对视力有具体要求吗？",
        "answer": "裸眼4.5"
    },
    {
        "schoolName": "海军工程大学",
        "title": "海军工程大学-提前批 招生简章 女生",
        "question": "请问有年龄限制 和其他填报要求吗",
        "answer": "关注海工大公众号查看详细信息"
    },
    {
        "schoolName": "海军工程大学",
        "title": "海军工程大学-对提前批报考贵校有疑问",
        "question": "提前批填报贵校时是填服从调剂还是不服从",
        "answer": "服从增加考上概率"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学兴湘学院",
        "title": "湘潭大学兴湘学院-广东全文482，位次51977，选法学专业，请问有机会吗",
        "question": "广东全文482，位次51977，选法学专业，请问有机会吗",
        "answer": "考生你好，我院去年广东文科投档线494，位次46236，超出控制线57分，法学是热门专业投档线会更高一点，可结合以上信息参考一下。谢谢关注湘潭大学兴湘学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学兴湘学院",
        "title": "湘潭大学兴湘学院-x 湖南考生文科455排40948可以录取吗？",
        "question": "，",
        "answer": "考生你好，我院去年历史类投档线477，位次40614，超出控制线26分，今年湖南省历史控制线下降，可结合以上信息参考一下。欢迎报考湘潭大学兴湘学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学兴湘学院",
        "title": "湘潭大学兴湘学院-投档比例",
        "question": "1、请问投档比例是多少，如果投档，专业服从调剂，没有其他原因，还会退档吗？ 2、历史类457，录取几率",
        "answer": "考生你好，我院的投档比例是1:1，如果能顺利进档，并服从调剂，我院承诺进档不退档，《普通高等学校招生体检工作指导意见》中允许退档的情况除外，如：色弱、色盲报考计算机，化工类等专业时，学校可退档。历史类去年投档线477，位次40614，超出控制线26分，今年湖南省历史控制线下降，可结合以上信息参考一下。欢迎报考湘潭大学兴湘学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学兴湘学院",
        "title": "湘潭大学兴湘学院-投档",
        "question": "该校投档比为多少",
        "answer": "考生你好，我院投档比是1:1，谢谢关注湘潭大学兴湘学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学兴湘学院",
        "title": "湘潭大学兴湘学院-招生",
        "question": "该校去年在湖南法学招生几人",
        "answer": "考生你好，我院去年在湖南招收法学专业83人，历史60人，物理23人。谢谢关注湘潭大学兴湘学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南吉利汽车职业技术学院",
        "title": "湖南吉利汽车职业技术学院-4录取",
        "question": "河南文科生421 可以被贵校录取吗可以学什么专业",
        "answer": "非常感谢您的关注，我校今年在河南省没有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南吉利汽车职业技术学院",
        "title": "湖南吉利汽车职业技术学院-湖南体育考生",
        "question": "湖南体育考生，体育分279，文化分（历史）245，有机会上贵校吗？",
        "answer": "感谢您的关注，可以尝试冲一下我校，但后面还可以填报一些保底的学校。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南吉利汽车职业技术学院",
        "title": "湖南吉利汽车职业技术学院-报考",
        "question": "湖北物生地考生285能报考贵校吗02组吗",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军特种作战学院",
        "title": "陆军特种作战学院-2023年面向新疆招生吗",
        "question": "面向新疆招生吗？男生理科479分",
        "answer": "我院023年在新疆计划招生3名。过一本线均可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军特种作战学院",
        "title": "陆军特种作战学院-招生科目",
        "question": "3+1+2的高考模式，女生选历史的可以报考吗？或者是以后有没有机会报",
        "answer": "明确要求理科的专业，需要选择物理。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军特种作战学院",
        "title": "陆军特种作战学院-广东历史考生可以报考该校吗",
        "question": "广东历史考生490分位次46502可以报读该校吗，谢谢",
        "answer": "分数要达到特殊类招生控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军特种作战学院",
        "title": "陆军特种作战学院-关于录取问题",
        "question": "你好，老师，问一下山东省潍坊女生558分，位次6万3，选科史地生，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "请参考学院招生简章中近三年录取分数线，具体以当年实际报考为准。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军特种作战学院",
        "title": "陆军特种作战学院-录取",
        "question": "您好老师，请问如果今年报考贵校且高考分数超过贵校投档线，在服从专业调剂的情况下，政审体检面试均合格会被贵校退档吗，会被录取吗",
        "answer": "大概率可以被录取"
    },
    {
        "schoolName": "海南政法职业学院",
        "title": "海南政法职业学院-湖南文科462，能不能上这个学校",
        "question": "录取",
        "answer": "考生您好，湖南文科462分，专科批次录取的机率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "海南政法职业学院",
        "title": "海南政法职业学院-招生录取",
        "question": "请问贵校3+2是什么专业，湖南历史类可以报考吗？本科是什么学校呢，学历是类似统考专升本那样的全日制本科吗？",
        "answer": "考生您好，3+2专业只针对海南籍的考生才可以报考。外省的考生只能报名专科批的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "海南政法职业学院",
        "title": "海南政法职业学院-招生录取",
        "question": "你好，湖南历史442，在贵校能报什么专业呢？法律类稳吗？",
        "answer": "考生您好，参考去年的录取分数线，法律类专业还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "海南政法职业学院",
        "title": "海南政法职业学院-录取招生",
        "question": "你好，湖南历史类442分，提前批能在贵校录取什么专业呢？贵校专升本是报考什么大学呢？",
        "answer": "考生您好，提前批专业分数分数都很高，建议填报专科批的专业。法律类专业和会计类，还有计算机类专业都可以参加专升本考试，对应的海南师范大学、热带海洋学院、海南科技职业大学、海口经济学院、三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "海南政法职业学院",
        "title": "海南政法职业学院-广西文科生420分报考贵校录取概率大吗？",
        "question": "广西文科生420分报考贵校录取概率大吗？",
        "answer": "考生您好，参考我院2021年的录取分数线，录取的机率还是很大。建议报考法律专业或者公安类专业稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军军医大学",
        "title": "陆军军医大学-视力",
        "question": "左眼400右眼375可以吗",
        "answer": "你好，报考提前批，眼睛视力要符合《军队选拔军官和文职人员体检标准》（军后卫【2023】116号），且结论为医疗专业合格。 报考本科一批，无军籍地方本科生，请您查阅我校招生简章中报考条件第3条-身心素质。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军军医大学",
        "title": "陆军军医大学-您好，请问无军籍学生入校后有机会变为有军籍学生吗？谢谢！",
        "question": "您好，请问无军籍学生入校后有机会变为有军籍学生吗？谢谢！",
        "answer": "您好，这是不可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军军医大学",
        "title": "陆军军医大学-近视",
        "question": "我女带了ok镜后4.8和4.9，可以报502临床医学吗？",
        "answer": "因为看不到您是哪个省份，所以不知道您是报军队生还是地方生，如果报地方生问题不大，如果报军队生需参加您当地省军区体检，结论为医疗类合格即可。"
    },
    {
        "schoolName": "陆军军医大学",
        "title": "陆军军医大学-复读",
        "question": "请问无军籍复读生可以报考吗",
        "answer": "不行哦，无军籍只招收应届毕业生，"
    },
    {
        "schoolName": "陆军军医大学",
        "title": "陆军军医大学-无军籍女生有身高限制吗",
        "question": "请问报考贵校无军籍专业有身高限制吗？",
        "answer": "没有的。"
    },
    {
        "schoolName": "定西师范高等专科学校",
        "title": "定西师范高等专科学校-本省考生",
        "question": "你好，请问文科位次43371报考贵校教育类专业有希望吗？",
        "answer": "有危险，慎重考虑，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "定西师范高等专科学校",
        "title": "定西师范高等专科学校-询问",
        "question": "请问文科372可以报贵校吗？",
        "answer": "这个成绩较低，危险，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "定西师范高等专科学校",
        "title": "定西师范高等专科学校-本省考生",
        "question": "你好，我想问一下文史425排28759想报考贵校教育专业，希望可以推荐一下！谢谢",
        "answer": "可以，本校今年的教育类招生专业有小学语文教育、小学英语教育、小学道德与法制、小学数学教学、学前教育，您根据自己的兴趣及专业意向选择报考，欢迎报考定西师专"
    },
    {
        "schoolName": "定西师范高等专科学校",
        "title": "定西师范高等专科学校-贵州考生",
        "question": "我是文科生成绩415，有少数民族加分项，有希望进贵校嘛？可以学习小学语文教育嘛？",
        "answer": "抱歉，本校没有省外计划，甘肃省考生这个成绩可以选择报考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "定西师范高等专科学校",
        "title": "定西师范高等专科学校-录取",
        "question": "您好，甘肃籍考生体育专科176.文化课237能否被贵校体育教育师范专录取",
        "answer": "本校体育教育专业招收球类、田径、武术类别，因你的专业课成绩较低，危险，谢谢"
    }
]